示範用棍「打落去唔收 效果最高」

示範用棍「打落去唔收 效果最高」

要聞

0:00

【本報訊】主控官盤問朱經緯時指出，他揮動警棍打向事主鄭仲恒的目的是令對方受傷，朱回應恰恰相反，「我係要諗唔好令佢受嚴重傷害」，並終得償所願即場用雙手示範使用警棍的最高效果，「一打落去唔收（棍），所有kinetic force（動力）落晒去個object（物件）」，但他強調當時毋須如此出棍，只需令對方服從離開便可，力度是點到即止。

朱經緯昨在庭上多次重申「force is calculated（力度是經過計算）」。不過，主控資深大律師麥禮士其後出示警隊內部就武力使用的守則，提及警棍的使用方法，並且表示擊打大腿外側或內側、腹部、前臂及脛骨等肌肉最為有效，可使對方短暫失去反抗能力，朱聞言帶點不耐煩指出：「notes（守則）就梗係啱。」

傘運期間，朱經緯被拍到涉持警棍襲擊事主鄭仲恒。資料圖片

被質疑擊打部位違守則

麥禮士即指出朱經緯當天是打向鄭仲恒的背脊，背脊並不屬於守則內所指的擊打最有效的肌肉，朱同意。

當朱經緯提及所施力度是點到即止，主任裁判官錢禮問他：「你意思是要令鄭受『最低傷害』？」朱點頭答是，並主動補充指使用警棍「有一個方法係令佢最痛」，揚言可即席示範。

正在抄寫證供的錢官此時望向朱經緯，吩咐他稍等，不過朱急不及待大聲表示「我用手都得」，更加隨即以手代棍，「啪」的一聲，用右手手刀打落左手手心。他指出擊打之後不收起警棍，所有力會全部轉移到受襲物件之上，此乃使用警棍的最高效果，但是他當時毋須如此出棍。

■記者楊思雅

相關新聞

撐警大聯盟認錯陳展鵬做朱
要聞 7小時前

認打中4男子稱「法律嘅base一直喺心入面」朱經緯分不清路人 示威者：Sorry囉
要聞 7小時前

即係認罪啦，準備入冊啦

認錯陳展鵬嗰吓真係無得頂

梗係加盟求取揪啦

示範用ak47 「禁落去唔收 效果最高」

正在抄寫證供的錢官此時望向朱經緯，吩咐他稍等，不過朱急不及待大聲表示「我用手都得」，更加隨即以手代棍，「啪」的一聲......

Hehe

朱蛇咁撚好棍法
講到自己用棍用到最高境界
係咪讀緊中二